Kommunikationen mellem \devkit{} og \psoc{} sker via \protocol{}.
En læsning fra \psoc{} startes altid med at skrive den adresse der ønskes læst fra, for derefter at foretage en $\mathrm{16}$ bit læsning.
En oversigt over adresserne kan ses på \autoref{tab:spi-protocol}.
Ved skrivning til \psoc{} sendes data sammen med adressen.
Formatet for en adresse, og derved også en skrivning, kan ses på \autoref{tab:spi-addresse}

Derudover er der en dedikeret interruptlinje til hver \psoc{}, som der skal sendes en puls på for at få \devkit{} til at læse de opdaterede værdier.
Når \devkit{} har læst hvilken adresse opdateringen er sket på sendes "Interrupt acknowledge".
Derved vil \psoc{en} opdatere den interne kø med næste opdaterede adresse eller $\mathrm{0xFFFF}$ hvis der ikke er flere opdateringer.

Oversigten over \protocol{} protokollen mellem \devkit{} og \psoc{} på \autoref{tab:spi-protocol} er en samlet tabel med alle adresser der anvendes på begge slaver.
De to \protocol{} slaver(\psoc{}) anvender derfor ikke alle disse adresser men kun nogle af dem.
\psoc{1}, der håndterer servicemode, betaling, vægt og motorer, benytter alle adresserne udover "Slikpose tilstede" og "Beholder niveau".
\\
\psoc{2}, der håndterer niveau i beholder og om der er en slikpose tilstede, benytter kun adresserne "Beholder ID", "Beholder niveau", "Slikpose tilstede" og "Interrupt".
"Beholder ID" er en adresse der anvendes på begge \psoc{s} til at bestemme hvilken beholder der ønskes inddraget information om.
Adressen skrives der først til for at vælge beholder, og derefter udføres der en læsning/skrivning til den specifikke beholder.
"Interrupt" adressen læses fra når interruptlinjen sættes høj.
Her læses den adresse der er sket en ændring på, og derefter læses der fra den specifikke adresse.

\begin{table}[H]
\centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline Navn & Type & Adresse & Beskrivelse \\ 
\hline Beholder ID & $\mathrm{w}$ & $\mathrm{0x10}$ & Vælg beholder \\  
\hline Beholderniveau & ${\mathrm{r}}$ & $\mathrm{0x11}$ & Læs aktuelt niveau \\ 
\hline \multirow{2}{*}{Beholder føder} & $\mathrm{w}$ & \multirow{2}{*}{$\mathrm{0x12}$} & Sæt mængde der skal fødes \\ 
\hhline{~-~-} & $\mathrm{{r}}$ & & Beholder færdig med at føde acknowledge \\
\hline \multirow{2}{*}{Beholder manuel} & $\mathrm{w}$ & \multirow{2}{*}{$\mathrm{0x13}$} & Manuel start/stop af motor \\ 
\hhline{~-~-} & $\mathrm{{r}}$ & & Aktuel status på motor \\
\hline Slikpose tilstede & $\mathrm{{r}}$ & $\mathrm{0x1B}$ & Slikpose tilstede (1/0) \\ 
\hline Servicemode & $\mathrm{{r}}$ & $\mathrm{0x1C}$ & Servicemode status (1/0) \\ 
\hline Vejecelle & $\mathrm{{r}}$ & $\mathrm{0x1D}$ & Læsning af vægt \\ 
\hline \multirow{2}{*}{Betaling} & $\mathrm{{r}}$ &\multirow{2}{*}{$\mathrm{0x1E}$} & Indkastet mønt \\ 
\hhline{~-~-}  & $\mathrm{w}$ & & Møntlæsning acknowledge \\ 
\hline \multirow{2}{*}{Interrupt} & $\mathrm{{r}}$ &  \multirow{2}{*}{$\mathrm{0x1F}$} & Interrupt adresse \\ 
\hhline{~-~-} & $\mathrm{w}$ & & Interrupt acknowledge \\ 

\hline 
   \end{tabular}
   \caption{\protocol{} protokol mellem \devkit{} og \psoc{}}
   \label{tab:spi-protocol}
\end{table}

\begin{longtable}[\textwidth]{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 15 & 14 & 13 & 12 & 11 & 10 & 9 & 8 & 7 & 6 & 5 & 4 & 3 & 2 & 1 & 0  \\ 
\hline  $\overline{\mathrm{r}}$/w & \multicolumn{5}{c|}{Adresse} & \multicolumn{10}{c|}{Data til skrivning\footnote{Ved en læsning skal disse bits være 0}} \\

\hline 
\caption{\protocol{} skrivning af adresse}
\label{tab:spi-addresse}
\end{longtable}

Ved en læsning udføres der først en skrivning defineret ud fra \autoref{tab:spi-addresse}. Derefter udføres selve læsningen fra den ønskede adresse, hvor alle 16 bit er data.
Når en interruptlinje sættes høj betyder det at der er nye værdier klar til aflæsning på den \psoc{} der er tilsluttet den interruptlinje der er blevet kaldt.
Da der kun er \'en dedikeret interruptlinje til hver \psoc{} er det nødvendigt først at læse hvilken adresse der er sket en ændring på.
Når denne adresse læses er det ikke alle 16 bit der bruges til adressen.
Læsning er i stedet opbygget efter samme princip som ved skrivningen på \autoref{tab:spi-addresse}.
Dette har været nødvendigt i forbindelse med beholderne, hvor der skal specificeres hvilken beholder der er sket en ændring på, og ikke bare at der er sket en ændring på en beholder.
Derfor bruges bit 0-9 til at specificere hvilken beholder der er sket en ændring på.
I alle andre tilfælde end adresserne der involverer en specifik beholder sættes disse bits til 0 og anvendes ikke.
Beholdernummeret er kun relevant i forbindelse med beholderniveau.
Bit 10-14 anvendes til den adresse der er sket en ændring på, og bit 15 der ved skrivningen bliver brugt til at bestemme om det er en læsning eller en skrivning, anvendes nu ikke og sættes derfor til 0.
Ved ikke at anvende bit 15 giver dette en udvidelsesmulighed der kan tages i brug hvis systemet skal ændres/opgraderes.